<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<recette>

<titre>Terrine de Saumon de Norvège fumé au Saumon de Norvège frais</titre>
<cout>2</cout>
<niveau-difficulte>2</niveau-difficulte>
<temps-preparation>1</temps-preparation>
<unite-temps-preparation>heures</unite-temps-preparation>
<temps-cuisson></temps-cuisson>
<unite-temps-cuisson></unite-temps-cuisson>
<temps-repos>3</temps-repos>
<unite-temps-repos>heures</unite-temps-repos>


<ingredients>
<ingredient>
<nom>Saumon de Norvège fumé</nom>
<quantité>400</quantité>
<unité>grammes</unité>
</ingredient>

<ingredient>
<nom>Saumon de Norvège frais en pavé</nom>
<quantité>300</quantité>
<unité>grammes</unité>
</ingredient>


<ingredient>
<nom>Crème fraiche</nom>
<quantité>2</quantité>
<unité>càs</unité>
</ingredient>

<ingredient>
<nom>Saumon de Norvège fumé</nom>
<quantité>400</quantité>
<unité>grammes</unité>
</ingredient>


<ingredient>
<nom>Petit pot d'oeufs de saumon de Norvège</nom>
<quantité>1</quantité>
<unité>UI</unité>
</ingredient>


<ingredient>
<nom>Huile d'olive</nom>
<quantité>1</quantité>
<unité>càs</unité>
</ingredient>

<ingredient>
<nom>Bouquet d'aneth ciselé</nom>
<quantité>1</quantité>
<unité>UI</unité>
</ingredient>

<ingredient>
<nom>Feuille de salade</nom>
<quantité>4</quantité>
<unité>UI</unité>
</ingredient>

<ingredient>
<nom>Sel et poivre du moulin</nom>
<quantité></quantité>
<unité></unité>
</ingredient>

</ingredients>

<instructions>


<astuces>Vous pouvez réaliser des petites terrines individuelles. </astuces>



Faites chauffer fortement une poêle anti-adhésive et saisissez dans l'huile d'olive le saumon frais 2 min sur chaque face.

Débarrassez dans une jatte et écrasez-le à la fourchette pour obtenir une consistance souple.

Versez la moitié du bouquet d'aneth ciselé, la crème fraîche et mélangez soigneusement.

Assaisonnez et laissez refroidir.

Rincez une petite terrine à l'eau fraîche sans l'essuyer.

Posez des bandes de saumon fumé au fond de la terrine puis sur les bords en les laissant bien dépasser pour pouvoir rabattre.

Réservez 2 grandes tranches.

Hachez le reste pour le mettre dans le mélange au saumon frais.

Déposez une couche de cette préparation au fond de la terrine.

Couvrez d'une tranche de saumon fumé et une seconde couche de farce de saumon frais. Recouvrez à nouveau d'une tranche de saumon fumé et finissez par la farce.

Rabattez les bords et tapotez la terrine sur le plan de travail pour bien la tasser.

Réservez au frais pendant 3 heures.

Démoulez la terrine et tranchez-la.

Posez les tranches dans des assiettes.

Décorez d'oeufs de saumon, de brins d'aneth et d'une feuille de salade.

</instructions>






</recette>